{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050162",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 독락당 조각자나무"
    },
    "text": "慶州独楽堂の彫刻者の木\\n\n慶尚北道慶州市安康邑玉山里1600番地\\n\n1962年12月7日、天然記念物に指定された。面積は30平方メートルであり、受領は445年と推定される老巨樹だ。木高さ6.5m、胸の高さの周り4.6mで、枝は東3m、西4.9m、南側2.7m、北2.4mまで広がる。慶州の独楽堂囲いの中に立っているが、本筋の中心部は腐ってなくなり、下から私は二つの幹が生きて残っている。1532年(中宗27)に、李彦迪(イ・オンジョク(李彦迪)が故郷に戻り、独楽堂を建ててこの木を植えた。村人たちはチョガクジャ責めても行うが、漢方薬としても使われる。水洗はあまり良くない。中国サイカチは豆との落葉喬木で中国産だ。花は6月にフィンコッが咲き乱れ、本筋に長さ10センチ、直径1センチ程度の割れたとげがある。種子ととげをすべて薬用する。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶州独楽堂の彫刻者の木は何処にありますか？",
            "answer": "慶尚北道慶州市安康邑玉山里1600番地にあります。"
        },
        {
            "question": "慶州独楽堂の彫刻者の木は何年に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1962年12月7日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "慶州独楽堂の彫刻者の木の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "面積は30平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "慶州独楽堂の彫刻者の木の受領は何年ですか？",
            "answer": "受領は445年と推定されます。"
        },
        {
            "question": "慶州独楽堂の彫刻者の木の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "木の高さは6.5mです。"
        },
        {
            "question": "慶州独楽堂の彫刻者の木の胸の高さの周りはどれくらいですか？",
            "answer": "胸の高さの周りは4.6mです。"
        },
        {
            "question": "慶州独楽堂の彫刻者の木の枝はどれくらい広がっていますか？",
            "answer": "枝は東3m、西4.9m、南側2.7m、北2.4mまで広がっています。"
        },
        {
            "question": "慶州独楽堂の彫刻者の木は何年に植えられましたか？",
            "answer": "1532年(中宗27)に植えられました。"
        },
        {
            "question": "慶州独楽堂の彫刻者の木は何のために使われますか？",
            "answer": "村人たちはチョガクジャ責めても行うが、漢方薬としても使われます。"
        },
        {
            "question": "慶州独楽堂の彫刻者の木の花はいつ咲きますか？",
            "answer": "花は6月に咲き乱れます。"
        },
        {
            "question": "慶州独楽堂の彫刻者の木の花にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "花には長さ10センチ、直径1センチ程度の割れたとげがあります。"
        },
        {
            "question": "慶州独楽堂の彫刻者の木の種子ととげはどのように利用されますか？",
            "answer": "種子ととげをすべて薬用します。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 269,
        "QA": 404
    }
}